QuestionID: 1999-W18-4-1
Question: What is the population of Taber?
Answer: eight thousand
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W18-4-2
Question: Who shot two students at a high school in Taber?
Answer: a 14 year-old boy
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W18-4-4
Question: Where is the Taber gunman now?
Answer: the gunman was taken into custody by the school resource officer | the police have him
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W18-4-5
Question: Who died in the Taber shooting?
Answer: Jason Lang | a grade 11 student
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W18-4-7
Question: Why were yesterday evening's activities at Taber Evangelical Free Church modified?
Answer: to make it relevant to the shootings at the high school | People asked for guidance in what to say to the kids
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W18-4-8
Question: When was there a school shooting in Colorado?
Answer: a week before the Taber shooting | a week ago
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W21-3-1
Question: When did Star Wars fans across Canada begin lining up for tickets to Star Wars: Episode 1 The Phantom Menace" movie?
Answer: late April
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W21-3-2
Question: Why did someone sleep in a tent on a sidewalk in front of a theater in Montreal?
Answer: to make sure he got the first ticket
Difficulty: moderate

QuestionID: 1999-W21-3-3
Question: How did Mark Churchill describe the movie, "The Phantom Menace"?
Answer: "definitely a five-star movie"
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W21-3-4
Question: Who said "the effects were top notch" when he was talking about "The Phantom Menace"?
Answer: Ken Green
Difficulty: moderate

QuestionID: 1999-W21-3-6
Question: How much money are some scalpers in Los Angeles asking for a Phantom Menace ticket?
Answer: $50 or more
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W21-3-8
Question: Where have offers for tickets been common?
Answer: on the Internet
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W21-3-9
Question: What does Stephen Cole of the National Post say is missing in the Phantom Menace?
Answer: "the presence of a larger-than-life villain" | a larger-than-life villain 
Difficulty: moderate

QuestionID: 1999-W11-2-1
Question: Where did the issue of chemical pollutants in the Arctic come to a head recently?
Answer: at a United Nations conference in Africa
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-2
Question: Why is eating Arctic fish and game a frightening and tricky business?
Answer: because of the build-up of polluting chemicals in these animals
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-3
Question: When did the issue of chemical contaminants in Arctic food come to a head?
Answer: recently | this week
Difficulty: moderate

QuestionID: 1999-W11-2-4
Question: Who does Carole Mills represent?
Answer: the Canadian Arctic Indigenous Peoples Against POPs
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-5
Question: How does Mills convince her family members to eat fish?
Answer: talks to them and explains that the contaminants concentrate in specific parts, so they don't have to stop eating the animals | explains that the contaminants concentrate in specific parts, so they don't have to stop eating the animals 
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-6
Question: What are POPs?
Answer: persistent organic pollutants
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-8
Question: What is muktuk?
Answer: a dish made from seal, walrus or whale fat
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-9
Question: Who is Eric Loring?
Answer: environmental wildlife coordinator with the Inuit Tapirisat of Canada
Difficulty: easy

QuestionID: 1999-W11-2-10
Question: Why does Carole Mills think it is more of a health risk not to eat country food than to eat it?
Answer: because country food contains vitamins and nutrients not found in store-bought food
Difficulty: moderate

QuestionID: 1999-W04-5-2
Question: How much does Alexi Yashin earn as a hockey player?
Answer: more than three million dollars a season
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W04-5-3
Question: Who does Alexi Yashin play for?
Answer: Ottawa Senators
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W04-5-4
Question: How much money did Alexi Yashin actually donate to the National Arts Centre?
Answer: $200,000
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W04-5-7
Question: Why do people go to the National Arts Centre?
Answer: to see plays and dance and to hear live music
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W04-5-8
Question: How would Alexi's parents have benefited from his donation to the National Arts Centre?
Answer: they would earn $85,000 a year  | the National Arts Centre would have hired them at $85,000 a year
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W04-5-9
Question: Where did reporters question Alexi Yashin?
Answer: in the locker room | Boston
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W12-3-1
Question: Who said Bedouin ways are "a death in life."?
Answer: T.E. Lawrence
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W12-3-2
Question: How long did it take Jamie Clarke and his companions to travel 1,200 kilometers across the Arabian desert?
Answer: 39 days
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W12-3-4
Question: What was one of the things that motivated Clarke during the journey?
Answer: the kids
Difficulty: Easy

QuestionID: 1999-W12-3-6
Question: Where did the team's journey begin?
Answer: Salalah, Oman | Salalah | Oman
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W12-3-8
Question: When did Clarke dream about the desert?
Answer: before the journey
Difficulty: Moderate

QuestionID: 1999-W12-3-10
Question: How do camels like to be spoken to?
Answer: softly | nicely | you have to be nice to it, you have to talk softly and show your love
Difficulty: Easy

